.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Шпион Кольца (Coil Spy)
============================================================================================================

Некоторые змеелюди проходят интенсивную ритуальную подготовку и практику, чтобы улучшить свою врожденную способность маскироваться.
Такие змеелюди часто являются членами зловещего общества, известного как Кольца :doc:`Идерсия </lost_omens/Deity/Other/More/Ydersius>`, а самые преданные из них ищут методы реинкарнации в новые формы, чтобы еще эффективнее внедряться во вражеские общества.
Но прежде чем такие агенты пойдут на этот крайний шаг, они должны проявить себя как шпионы Кольца.
Эти змеелюди обучаются методам проникновения в другие общества до такой степени, что могут быть способны внедряться в цивилизацию млекопитающих на годы.
Хотя от них ожидается, что они будут полностью работать на необратимый триумф своего народа, большинство шпионов Кольца также находят личные занятия, чтобы кратковременно занять себя.
Когда шпионов Кольца ловят, это редко связано с недостатком чистого мастерства, а скорее с их высокомерием или безрассудством, когда они преследуют свои гедонистические желания.


.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Coil-Spy:

Шпион Кольца (`Coil Spy <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=800>`_) / Существо 4
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- :alignment:`НЗ`
- :size:`средний`
- змеелюд
- гуманоид

**Источник**: Bestiary 2 pg. 238

**Восприятие**: +10;
:ref:`ночное зрение <cr_ability--Darkvision>`,
:ref:`нюх <cr_ability--Scent>` (неточное) 30 футов

**Языки**: Акло,
Всеобщий,
Дварфийский,
Гномий,
Подземный;
:ref:`телепатия <cr_ability--Telepathy>` 100 футов

**Навыки**:
Акробатика +10,
Запугивание +11,
Обман +13,
Скрытность +12,
Воровство +12,
Дипломатия +11,
Общество +10,
Оккультизм +10

**Сил** +2,
**Лвк** +4,
**Тел** +1,
**Инт** +4,
**Мдр** +2,
**Хар** +5


**Предметы**:
ручной арбалет (20 болтов),
короткий меч,
:ref:`item--Hunting-Spider-Venom` (2),
:ref:`item--Thieves-Tools`

----------

**КБ**: 22;
**Стойкость**: +9,
**Рефлекс**: +12,
**Воля**: +10 (+4 состояния от :t_mental:`ментальных`);
+1 состояния ко всем спасброскам от магии

**ОЗ**: 48

**Сопротивления**: :t_poison:`яд` 5

----------

**Скорость**: 25 футов


**Ближний бой**: |д-1| короткий меч +14 [+10/+6] (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`, :w_versatile:`универсальное Р`),
**Урон** 1d6+5 колющий + яд змеелюда

**Ближний бой**: |д-1| клыки +14 [+9/+4] (:w_finesse:`точное`),
**Урон** 1d6+5 колющий + яд змеелюда


**Дальний бой**: |д-1| ручной арбалет +10 [+5/+0] (шаг дистанции 60 фт, перезарядка 1),
**Урон** 1d6+3 колющий + яд змеелюда или яд паука-охотника


**Внезапная атака (Sneak Attack)**: Удары шпиона Кольца наносят дополнительные 2d6 точного урона :c_flat_footed:`застигнутым врасплох` существам.


**Врожденные оккультные заклинания** КС 21

| **4 ур.** :ref:`spell--s--Suggestion`
| **3 ур.** :ref:`spell--i--Illusory-Disguise` (по желанию)
| **2 ур.** :ref:`spell--m--Mirror-Image` (по желанию)
| **1 ур.** :ref:`spell--v--Ventriloquism` (по желанию)


**Обманчивое передвижение (Deceptive Reposition)** |д-1|
Шпион Кольца :ref:`Перемещается (Strideы) <action--Stride>` вплоть до половины своей Скорости и совершает :ref:`skill--Deception--Feint`, в любом порядке.



**Поддержание маскировки (Maintain Disguise)**: Шпион Кольца может поддерживать действующую :ref:`spell--i--Illusory-Disguise` без необходимости повторного сотворения заклинания до тех пор, пока он находится в сознании; ему нужно снова :ref:`Сотворять (Cast) <action--Cast-a-Spell>` это заклинание, только чтобы вновь принять *иллюзорную маскировку*, если он захочет изменить свой облик или если активное заклинание :ref:`рассеяно <spell--d--Dispel-Magic>`.
Когда шпионам Кольца нужно поспать, они обычно ищут уединения, так как действие *иллюзорной маскировки* заканчивается через час после того, как они оказываются :c_unconscious:`без сознания`.


**Яд змеелюда (Serpentfolk Venom)**
(:t_poison:`яд`)

| **Спасбросок**: Стойкость КС 19
| **Макс.продолжительность**: 6 раундов
| **Стадия 1**: 1d4 ядом и :c_enfeebled:`ослаблен 1` (1 раунд)
| **Стадия 2**: 2d4 ядом и :c_enfeebled:`ослаблен 1` (1 раунд)





.. include:: /helpers/actions.rst